<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Halt And Catch</title>
    <link>https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/</link>
    <description>¡Bienvenidos a Halt And Catch! Subimos dos episodios diarios para mantenerte al tanto de lo último en el mundo de la tecnología. En el primer episodio del día, te traemos las noticias más importantes del ámbito tecnológico: innovaciones, avances y tendencias que están cambiando el mundo. En el segundo episodio, te mantenemos al día con todas las novedades sobre teléfonos móviles: lanzamientos, rumores, análisis y mucho más. ¡No te pierdas ningún detalle y únete a nuestra comunidad de entusiastas de la tecnología!</description>
    <language>es-es</language>
    <itunes:author>Halt And Catch</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Noticias diarias de tecnología y móviles.</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Halt And Catch es tu fuente diaria de noticias tecnológicas...</itunes:summary>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>Halt And Catch</itunes:name>
      <itunes:email>haltandcatchia@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/halt_cath.jpg" />
    <itunes:category text="Technology" />
  <item><title>Champions, polémica y futuro incierto: Resumen de la semana deportiva</title><description>En este podcast analizamos las últimas noticias del mundo deportivo: el Real Madrid y su lucrativa victoria en la Champions League; la adquisición de los derechos de la Champions por Relevent; las polémicas declaraciones de Van Basten sobre el penalti a Julián Álvarez; las dudas de Verstappen y Red Bull sobre su competitividad; y los movimientos en el mercado de fichajes con Asensio, Huijsen, Iñigo Martínez e Isco como protagonistas. ¡No te pierdas nuestro análisis!
Enlaces:
1. El Madrid vuelve a forrarse con la Champions - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/14/madrid-vuelve-forrarse-champions.html
2. Relevent se hace con los derechos de la Champions - https://www.marca.com/futbol/champions-league/2025/03/14/relevent-derechos-champions.html
3. Van Basten se pronuncia sobre el penalti de Julián: "La UEFA tiene la obligación de arreglar esto" - https://www.marca.com/futbol/atletico/2025/03/14/basten-pronuncia-sobre-penalti-julian-uefa-obligacion-arreglar-esto.html
4. ¿Crisis para Verstappen y Red Bull?: "Nos falta algo para luchar arriba" - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/14/crisis-verstappen-red-bull-falta-luchar.html
5. Asencio adelanta a Huijsen, regresa Iñigo Martínez y no entra Isco - https://www.marca.com/futbol/seleccion/2025/03/14/asencio-adelanta-huijsen-regresa-inigo-martinez-entra-isco.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-15</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-15_noticiero_sport.png?raw=true" /></item><item><title>Tecnologías Emergentes, Ciberseguridad y Desarrollo Web: Un Resumen Semanal</title><description>En este episodio, exploramos las últimas tendencias en tecnología.  Analizaremos cómo las grandes empresas tecnológicas manejan incidentes, te guiaremos en la creación de un sistema de autenticación personalizado en Django, y desentrañaremos cómo la IA está revolucionando el web scraping.  Además,  discutiremos la desnormalización para optimizar el rendimiento de aplicaciones y te daremos un resumen de las noticias más importantes en seguridad informática de la semana del 14 de marzo de 2025. ¡Prepárate para una dosis de conocimiento tecnológico!
Enlaces:
1. What Big Tech Companies Can Teach Us About Incident Management - https://dev.to/leotulii/what-big-tech-companies-can-teach-us-about-incident-management-1dof
2. How to Build a Custom Django Authentication System: A Comprehensive Guide. - https://dev.to/eslintpurity/how-to-build-a-custom-django-authentication-system-a-comprehensive-guide-33de
3. How AI is Revolutionizing Web Scraping: Techniques and Code Examples - https://dev.to/alex_aslam/how-ai-is-revolutionizing-web-scraping-techniques-and-code-examples-6k1
4. Aplicações mais rápidas com desnormalização - https://dev.to/guil95/aplicacoes-mais-rapidas-com-desnormalizacao-2em1
5. Security news weekly round-up - 14th March 2025 - https://dev.to/ziizium/security-news-weekly-round-up-14th-march-2025-2mai</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-15</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-15_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>Desarrollo Full-Stack, APIs y AI: Tutoriales y Buenas Prácticas</title><description>En este episodio del podcast, exploramos las últimas tendencias en desarrollo de software.  Analizaremos la configuración de proyectos React con Vite, el entendimiento y las mejores prácticas de APIs REST, incluyendo una implementación con CampusX.  Hablaremos sobre la validación de respuestas de APIs de IA con Zod y AJV, y cómo evitar problemas en el frontend.  Además, discutiremos el impacto de una empresa de desarrollo de agentes de IA en el futuro de la automatización,  la estructura de un proyecto PHP Symfony,  la corrección de autenticación débil en APIs de Laravel, la creación de un scaffold fullstack con smota-app,  la construcción de una red social con Web4 Lite de Linkspreed, cómo ocultar cambios locales en Git sin ignorar archivos, y finalmente, presentaremos Aiopandas, una librería para acelerar las llamadas a APIs e LLMs con Pandas.
Enlaces:
1. React প্রজেক্ট Vite দিয়ে সেটআপ করার পদ্ধতি - https://dev.to/programmerhasan/react-prjektt-vite-diye-settaap-kraar-pddhti-5a7h
2. Understanding REST APIs and Best Practices (With CampusX Implementation) - https://dev.to/prathvihan108/understanding-rest-apis-and-best-practices-with-campusx-implementation-64c
3. How to Validate AI API Responses with Zod and AJV (and Avoid Breaking Your Frontend) - https://dev.to/elvisans/how-to-validate-ai-api-responses-with-zod-and-ajv-and-avoid-breaking-your-frontend-30b
4. How an AI Agent Development Company is Shaping the Future of Automation - https://dev.to/globalnodes/how-an-ai-agent-development-company-is-shaping-the-future-of-automation-353d
5. Arborescence d’un projet PHP Symfony - https://dev.to/neothone/arborescence-dun-projet-php-symfony-34go
6. How to Fix Weak API Authentication in Laravel (With Code Examples) - https://dev.to/pentest_testing_corp/how-to-fix-weak-api-authentication-in-laravel-with-code-examples-443c
7. The Journey to my Fullstack Scaffold: create smota-app - https://dev.to/atoms19/the-journey-to-my-fullstack-scaffold-create-smota-app-1ed
8. How to Build Your Own Social Network with Web4 Lite from Linkspreed - An Open Source Facebook Clone @Home - https://dev.to/web4/how-to-build-your-own-social-network-with-web4-lite-from-linkspreed-an-open-source-facebook-47c4
9. How to Hide Local Git Changes Without Ignoring Files - https://dev.to/sarath191181208/what-git-hide-1da3
10. Show HN: Aiopandas – Async .apply() and .map() for Pandas, Faster API/LLMs Calls - https://github.com/telekinesis-inc/aiopandas</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-16</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-16_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>Resumen deportivo: Polémica, lesiones, retrasos y ¡penaltis!</title><description>En este podcast repasamos la actualidad deportiva más candente: desde la polémica sobre las 72 horas de descanso para los equipos de fútbol, con la respuesta de Tebas y la decisión final del Real Madrid, hasta el análisis de la accidentada carrera de Fórmula 1 en Australia, con el caos generado por la lluvia y el gran rendimiento de Max Verstappen.  Hablaremos de la lesión de Gayà, las declaraciones de Alonso sobre el GP de Australia,  el partido Atlético-Barcelona, la suspensión de la F2 y la posibilidad de aplazamiento de la F1, las quejas del vestuario sobre las condiciones de juego, la aclaración de LaLiga sobre el Madrid y el Villarreal, y la locura de penaltis vivida en el Mallorca-Espanyol. ¡No te pierdas el resumen de la semana deportiva más intensa!
Enlaces:
1. Tebas responde al debate de las 72 horas - https://www.marca.com/futbol/2025/03/16/tebas-responde-debate-72-horas.html
2. Gayà y una luxación imposible: le colocaron el dedo sobre el césped - https://www.marca.com/futbol/valencia/2025/03/16/gaya-luxacion-imposible-le-colocaron-dedo-sobre-cesped.html
3. Alonso: "La gravilla de la curva 6 ha sido un fantasma cada vez que pasaba por allí; un error muy costoso" - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/16/alonso-gravilla-curva-6-sido-fantasma-vez-pasaba-error-costoso.html
4. La lluvia y el caos tapan el ciclón McLaren; Norris sobrevive a todo y Max pesca el segundo - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/16/lluvia-caos-tapan-ciclon-mclaren-norris-sobrevive-max-pesca-segundo.html
5. Atlético de Madrid - Barcelona: horario, dónde ver hoy en TV y canal del partido de LaLiga EA Sports - https://www.marca.com/futbol/primera-division/2025/03/14/atletico-de-madrid-barcelona-horario-donde-ver-hoy-en-tv-y-canal-del-partido-de-laliga-ea-sports.html
6. Se suspende la F2 y se baraja la posibilidad de retrasar la F1 en Australia - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/16/suspende-f2-baraja-posibilidad-retrasar-f1-australia.html
7. El vestuario también se queja: de "ha sido una falta de respeto" a "esto es por la salud de todos los equipos" - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/15/vestuario-tambien-queja-sido-falta-respeto-esto-salud-todos-equipos.html
8. LaLiga dice que el Madrid no pidió cambiar el partido contra el Villarreal - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/15/laliga-dice-madrid-pidio-cambiar-partido-villarreal.html
9. Una locura de penaltis en el Mallorca-Espanyol: señalan cuatro a los baleares, lanzan tres, uno se repite... - https://www.marca.com/futbol/primera-division/2025/03/15/locura-penaltis-mallorca-espanyol-senalan-cuatro-baleares-lanzan-tres-repite.html
10. Oficial: "El Real Madrid no volverá a jugar nunca más un partido sin tener 72 horas de descanso" - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/15/oficial-real-madrid-volvera-jugar-nunca-partido-72-horas-descanso.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-16</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-16_noticiero_sport.png?raw=true" /></item><item><title>Tragedia global: Accidentes, guerra y abuso infantil</title><description>En este episodio, analizamos los titulares más impactantes de la semana: un trágico accidente en Murcia con tres víctimas mortales; un devastador incendio en una discoteca de Macedonia que deja al menos 51 muertos;  la tragedia de los tornados en Estados Unidos con más de 33 fallecidos; la escalada bélica en Yemen tras un ataque estadounidense a las milicias hutíes; el envío de tropas a Ucrania por parte de Reino Unido y Francia; y un caso de abuso sexual infantil en un colegio español que deja al descubierto la omisión de dos profesoras.  Un repaso a la actualidad con análisis y perspectivas sobre estos eventos que conmueven al mundo.
Enlaces:
1. Un coche que circulaba en dirección contraria deja tres muertos en un accidente en una autovía de Murcia - https://www.elmundo.es/espana/2025/03/16/67d6959dfc6c83d2528b45a4.html
2. Al menos 51 muertos y un centenar de heridos por un incendio en una discoteca en Macedonia - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/16/67d67bc6e4d4d848498b457e.html
3. Al menos 33 muertos en Estados Unidos  por tormentas desatadas tras el paso de múltiples tornados por varios estados - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/15/67d5a72bfc6c834b308b459d.html
4. EEUU lanza un ataque "a gran escala" contra las milicias hutíes en Yemen y deja al menos 31 muertos y más de 100 heridos - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/15/67d5cd70fc6c838f318b459f.html
5. Reino Unido y Francia ponen en marcha el envío de tropas a Ucrania para presionar a Vladimir Putin: "Hay que debilitar su maquinaria bélica" - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/16/67d5d200e9cf4a630d8b45a1.html
6. Varias niñas contaron a dos profesoras del colegio El Encinar que el cura Marcelino "las tocaba", pero éstas no denunciaron - https://www.elmundo.es/madrid/2025/03/16/67d5bd6fe85eceaf5b8b458c.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_elmundo.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_elmundo.mp3</guid><pubDate>2025-03-16</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-16_noticiero_elmundo.png?raw=true" /></item><item><title>Tecnologías del Futuro: JavaScript, IA,  Desarrollo Web y más</title><description>En este episodio, exploramos las últimas tendencias en tecnología.  Desde el manejo de errores comunes en JavaScript y el funcionamiento de sus motores, hasta las innovaciones de Intel en IA, nube y conectividad presentadas en el MWC Barcelona 2025.  Profundizaremos en la eficiencia revolucionaria del enfriamiento líquido en centros de datos,  la integración de la API Sabre GDS en portales de viajes y el crucial tema de CORS.  Además, analizaremos las mejores prácticas de seguridad en WordPress, compararemos recursos web HTML con aplicaciones Canvas en Dynamics CRM CE,  descubriremos la licencia abierta Frameworx 1.0 y aprenderemos a crear componentes personalizados con LWC. ¡Mantente al día con las noticias, herramientas y perspectivas más relevantes del desarrollo web!
Enlaces:
1. 😵‍💫 Understanding and Handling Common JavaScript Errors - https://dev.to/artem_turlenko/understanding-and-handling-common-javascript-errors-jck
2. How Liquid Cooling is Revolutionizing Data Center Efficiency - https://dev.to/adelenoble/how-liquid-cooling-is-revolutionizing-data-center-efficiency-2bah
3. Learn How JavaScript Engines Work - https://medium.com/@tusharkumar27864/learn-how-javascript-engines-work-088aa3cc1737?source=rss------programming-5
4. Intel at MWC Barcelona 2025: Redefining AI, Cloud, and Connectivity - https://dev.to/hrudu/-intel-at-mwc-barcelona-2025-redefining-ai-cloud-and-connectivity-10p
5. ✈️ Steps to Integrate Sabre GDS API into Your Travel Portal 🌐 - https://dev.to/anshikaila/steps-to-integrate-sabre-gds-api-into-your-travel-portal-14h0
6. Understanding CORS (Cross-Origin Resource Sharing) - https://medium.com/@Sukumar_Sundar/understanding-cors-cross-origin-resource-sharing-272edb79c4db?source=rss------programming-5
7. Stay ahead in web development: latest news, tools, and insights #76 - https://dev.to/urbanisierung/stay-ahead-in-web-development-latest-news-tools-and-insights-76-3jk5
8. Unveiling the Frameworx Open License 1.0: The Future of Fair Code Licensing - https://dev.to/ashucommits/unveiling-the-frameworx-open-license-10-the-future-of-fair-code-licensing-41e5
9. How to Create Custom Components Using LWC - https://dev.to/itechcloud_solution_01/how-to-create-custom-components-using-lwc-3gen
10. WordPress Security Best Practices: A Comprehensive Guide - https://dev.to/johnsmith244303/wordpress-security-best-practices-a-comprehensive-guide-373l
11. HTML Web Resources vs. Canvas Apps in Dynamics CRM CE: A Comparison - https://dev.to/nikhildynamicsce/html-web-resources-vs-canvas-apps-in-dynamics-crm-ce-a-comparison-37bi</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-17_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-17_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-17</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-17_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>Ramos, Messi, Newcastle y Özil: Resumen de la semana futbolística</title><description>En este podcast, analizamos los titulares deportivos más candentes de la semana: la primera tarjeta roja de Sergio Ramos en México y la controversia sobre su origen español; el golazo histórico de Messi, ¿el mejor de la historia?; la victoria del Newcastle en la Copa de la Liga y la "semana negra" del Liverpool; la exclusión de Özil del homenaje a Diego Ribas por el Werder Bremen; y, finalmente, un repaso a la lucha por el liderato de LaLiga en la jornada 28. ¡No te lo pierdas!
Enlaces:
1. Primera roja a Sergio Ramos en México y polémica con su origen español: "Te miden con otra vara" - https://www.marca.com/futbol/mexico/2025/03/17/primera-roja-sergio-ramos-mexico-polemica-origen-espanol-te-miden-vara.html
2. Messi mete un golazo histórico: "El gol de Leo sólo lo puede hacer el mejor de la historia" - https://www.marca.com/futbol/estados-unidos/2025/03/17/messi-mete-golazo-historico-gol-leo-mejor-historia.html
3. El Newcastle gana la Copa de la Liga y culmina la 'semana negra' del Liverpool - https://www.marca.com/futbol/premier-league/2025/03/16/newcastle-gana-copa-liga-culmina-semana-negra-liverpool.html
4. El Werder Bremen excluye a Özil del homenaje a Diego Ribas por "no representar los valores del club" - https://www.marca.com/futbol/bundesliga/2025/03/16/werder-bremen-excluye-oezil-homenaje-diego-ribas-representar-valores-club.html
5. La lucha por el liderato de LaLiga: Así está la clasificación en la Jornada 28 - https://www.marca.com/futbol/primera-division/2025/03/16/lucha-liderato-laliga-asi-clasificacion-jornada-28.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-17_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-17_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-17</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-17_noticiero_sport.png?raw=true" /></item><item><title>Tragedia en Macedonia, guerra en Ucrania, luto en Vallecas y crisis en España: Resumen de noticias impactantes</title><description>En este episodio, analizamos las noticias más impactantes de la semana.  Desde la tragedia en una discoteca macedonia sin licencia, donde casi 60 personas perdieron la vida y 15 están detenidos por corrupción, hasta las declaraciones de Trump sobre un posible alto el fuego en Ucrania mediado por él con Putin.  También abordamos el luto en Vallecas por la muerte de cuatro jóvenes en Cantabria, la preocupante desaparición de miles de microempresas españolas tras la pandemia, y la investigación policial sobre las presuntas violaciones cometidas por el cura Marcelino, incluyendo el análisis de grabaciones de cámaras de seguridad de su colegio.
Enlaces:
1. La discoteca de Macedonia del Norte en la que murieron casi 60 personas no tenía licencia y hay 15 detenidos por "corrupción y sobornos" - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/17/67d7cc30e85ecee5538b456e.html
2. Trump dice que hablará el martes con Putin sobre el alto el fuego en Ucrania - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/17/67d7bcbcfc6c83460c8b458b.html
3. Luto en Vallecas tras la muerte de los cuatro jóvenes en Cantabria: celebraban un cumpleaños y pertenecían a la asociación juvenil Krecer - https://www.elmundo.es/madrid/2025/03/17/67d77562fdddff1e728b4585.html
4. La agonía de las microempresas se agrava: España pierde 11.300 pequeños negocios en cinco años de pandemia y crisis de inflación - https://www.elmundo.es/economia/empresas/2025/03/17/67d472e0fdddff389e8b45af.html
5. La Policía inspecciona el colegio del cura Marcelino y solicita las grabaciones de las cámaras para verificar si entraba con las niñas en un baño para cometer las presuntas violaciones - https://www.elmundo.es/madrid/2025/03/17/67d6f45ae85ecef35c8b456d.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-17_noticiero_elmundo.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-17_noticiero_elmundo.mp3</guid><pubDate>2025-03-17</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-17_noticiero_elmundo.png?raw=true" /></item><item><title>Noticias Tech: SaaS, Ciberseguridad, APIs y más</title><description>En este episodio, exploramos el panorama tecnológico actual con noticias impactantes.  Desde la creación de aplicaciones SaaS listas para producción y la alarmante realidad del reúso de contraseñas, hasta innovaciones como la integración de ServiceNow y GitHub para la automatización de cambios en bases de datos.  Aprenderemos cómo llevar una idea a un MVP en semanas con el ejemplo de PromptPanda, cómo prevenir vulnerabilidades XSSI en Laravel y la fascinante intersección entre química y código.  Además, revisaremos las mejores herramientas gratuitas para testeo de APIs en 2025, la prometedora tecnología de carga rápida de BYD,  recursos gratuitos de iconos SVG y la apuesta de Alphabet con Taara, su nueva tecnología de internet por láser. ¡Prepárate para una actualización tecnológica completa!
Enlaces:
1. Build a Production-Ready SaaS Application - https://dev.to/encore/build-a-production-ready-saas-application-44nb
2. Password reuse is rampant: nearly half of observed user logins are compromised - https://blog.cloudflare.com/password-reuse-rampant-half-user-logins-compromised/
3. ServiceNow and GitHub Integration for Database Change Automation - https://dev.to/bytebase/servicenow-and-github-integration-for-database-change-automation-21e0
4. Going from an Idea to MVP in Weeks: PromptPanda's Launch(es) - https://dev.to/wasp/going-from-an-idea-to-mvp-in-weeks-promptpandas-launches-287n
5. How to Prevent Cross-Site Script Inclusion (XSSI) in Laravel - https://dev.to/pentest_testing_corp/how-to-prevent-cross-site-script-inclusion-xssi-in-laravel-5cea
6. Chemistry Meets Code - https://dev.to/aniruddhaadak/chemistry-meets-code-4l7j
7. 🚀 10 Best Free API Testing Tools You Should Use in 2025 - https://dev.to/dct_technologyprivatelimited/10-best-free-api-testing-tools-you-should-use-in-2025-ohj
8. BYD says new fast-charging system could be as quick as filling up a tank - https://www.theguardian.com/technology/2025/mar/18/byd-ev-fast-charging-system-petrol-fuel-speed
9. Top 10 Free SVG Icon Categories from Lineicons - https://dev.to/icons/top-10-free-svg-icon-categories-from-lineicons-1pj4
10. Alphabet spins out Taara – Internet over lasers - https://x.company/blog/posts/taara-graduation/</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-18_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-18_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-18</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-18_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>El caos del fútbol: Arbitrajes, lesiones, calendario infernal y tragedias.</title><description>En este podcast analizamos la actualidad futbolística, desde los nombramientos arbitrales, como el histórico debut de una árbitra trans en un partido internacional, hasta las polémicas decisiones de la UEFA y LaLiga, con Javier Tebas y sus críticas al calendario.  Hablamos del  estado de forma de la selección española,  las duras agendas de equipos como el Real Madrid y las preocupaciones de clubes como el Barcelona ante el partido contra Osasuna.  Además, repasamos la resolución del despido de Albert Luque, la triste noticia del fallecimiento de un futbolista en Macedonia del Norte y el impacto de las lesiones de Messi y Alonso.  Prepárate para un análisis completo y apasionado del panorama futbolístico actual.
Enlaces:
1. El sueco Glenn Nyberg, designado para la ida de cuartos entre Países Bajos y España - https://www.marca.com/futbol/nations-league/2025/03/18/sueco-glenn-nyberg-designado-ida-cuartos-paises-bajos-espana.html
2. Historia del fútbol: primera vez que una árbitra trans pita un partido internacional - https://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2025/03/18/historia-futbol-primera-vez-arbitra-trans-pita-partido-internacional.html
3. Javier Tebas: "Los clubes de toda Europa juegan sin que hayan transcurrido 72 horas" - https://www.marca.com/futbol/primera-division/2025/03/18/javier-tebas-clubes-toda-europa-juegan-hayan-transcurrido-72-horas.html
4. España, en el mejor momento y en el peor lugar - https://www.marca.com/futbol/federacion-espanola-futbol/2025/03/18/espana-mejor-momento-peor-lugar.html
5. David Aganzo: "El Barcelona - Osasuna no se debe jugar en estas condiciones" - https://www.marca.com/radio/2025/03/17/david-aganzo-barcelona-osasuna-debe-jugar-condiciones.html
6. La pesadilla del Madrid: nueve entrenamientos para preparar 22 partidos y siete días libres en 74 días - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/17/pesadilla-madrid-nueve-entrenamientos-preparar-22-partidos-siete-dias-libres-74-dias.html
7. La RFEF reconoce el despido improcedente de Albert Luque - https://www.marca.com/futbol/seleccion/2025/03/17/rfef-reconoce-despido-improcedente-albert-luque.html
8. Tragedia en Macedonia del Norte: Un futbolista muere asfixiado en un incendio en una discoteca local - https://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2025/03/17/tragedia-macedonia-norte-futbolista-muere-asfixiado-incendio-discoteca-local.html
9. Messi, baja para los Clásicos ante Uruguay y Brasil - https://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2025/03/17/messi-baja-clasicos-uruguay-brasil.html
10. La imagen que explica el accidente de Fernando Alonso en Australia - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/17/imagen-explica-accidente-fernando-alonso-australia.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-18_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-18_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-18</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-18_noticiero_sport.png?raw=true" /></item><item><title>Crisis global: Judicial, bélica y política</title><description>En este podcast analizamos las noticias más relevantes de la semana: desde la polémica reforma judicial en España y las preocupaciones del CGPJ, hasta la tensa espera de Ucrania ante una posible llamada entre Putin y Trump tras la cumbre de Yeda.  Hablaremos del acuerdo entre el Gobierno español y Junts per Catalunya sobre la acogida de menores migrantes, del juicio a Pablo Echenique por un tuit, del recrudecimiento del conflicto en Gaza con la ofensiva israelí contra Hamas, y de la preocupante escalada de la crisis constitucional en Estados Unidos con las acciones de Trump desafiando las decisiones judiciales.  Un repaso a los acontecimientos que están marcando la actualidad internacional y nacional.
Enlaces:
1. Un informe del CGPJ cuestiona  la reforma de la carrera judicial del Gobierno: alerta de la falta de rigor en las pruebas para jueces  y fiscales sustitutos - https://www.elmundo.es/espana/2025/03/18/67d94f37fc6c83533b8b45c0.html
2. Así aguarda Kiev la llamada entre Putin y Trump: "Estamos listos para implementar lo discutido en Yeda y esperamos la respuesta de Rusia" - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/18/67d949d621efa028758b45b0.html
3. El Gobierno pacta con Junts el reparto de menores migrantes: Cataluña acogerá entre 20 y 30 y Madrid más de 700 - https://www.elmundo.es/espana/2025/03/18/67d921c0e9cf4a9c3c8b458b.html
4. Una juez envía al banquillo a Pablo Echenique por un tuit sobre abusos en la Iglesia - https://www.elmundo.es/espana/2025/03/18/67d93f36e4d4d850578b4581.html
5. Vuelve la guerra a Gaza: Israel rompe la tregua y lanza una gran ofensiva contra Hamas en la Franja - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/18/67d90e19e9cf4ace2a8b4595.html
6. EEUU avanza hacia la crisis constitucional: Trump ignora las órdenes de los jueces y declara "nulos" los perdones firmados por Biden - https://www.elmundo.es/internacional/2025/03/18/67d87304e4d4d81f308b456e.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-18_noticiero_elmundo.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-18_noticiero_elmundo.mp3</guid><pubDate>2025-03-18</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-18_noticiero_elmundo.png?raw=true" /></item><item><title>Tech Trends: Desde C++ hasta IA Sostenible</title><description>En este episodio, exploramos un amplio abanico de temas tecnológicos. Desde una introducción a C++ y las razones para aprenderlo, hasta el dominio del monitoreo moderno con Grafana, Prometheus y métricas DORA.  Analizamos herramientas innovadoras para el desarrollo de APIs como Apidog MCP Server, y profundizamos en algoritmos con un problema de LeetCode.  También discutiremos la importancia de la separación de preocupaciones en Next.js, la sostenibilidad de la IA con herramientas para medir su impacto ambiental,  la implementación de auditoría con tablas temporales y las pruebas de un chatbot de WhatsApp con IA.  Finalmente, comparamos frameworks frontend (React, Vue, Angular) y ¡nos asombramos con el descubrimiento de oxígeno en la galaxia más lejana conocida!
Enlaces:
1. Introduction to C++ &amp; Why You Should Learn It - https://medium.com/@aniketbakre1291/introduction-to-c-why-you-should-learn-it-0fa6f1a5b80a?source=rss------programming-5
2. Mastering Modern Monitoring: A Comprehensive Guide to Grafana, Prometheus, and DORA Metrics - https://dev.to/nonso_echendu_001/mastering-modern-monitoring-a-comprehensive-guide-to-grafana-prometheus-and-dora-metrics-20ec
3. I Tried Apidog MCP Server and It's a Total Game-Changer for API Development - https://dev.to/apilover/i-tried-apidog-mcp-server-and-its-a-total-game-changer-for-api-development-121n
4. Leetcode - 155. Min Stack - https://dev.to/rakeshreddy512/leetcode-155-min-stack-37ef
5. Separating Concerns in Next.js for Better Performance, Security, and Maintainability - https://dev.to/marieooq/separating-concerns-in-nextjs-for-better-performance-security-and-maintainability-2d8j
6. Sustainable AI: 3 tools to measure the environmental impact of ML solutions - https://dev.to/audaciatechnology/sustainable-ai-3-tools-to-measure-the-environmental-impact-of-ml-solutions-2hgk
7. Implementing temporal table auditing in software development projects - https://dev.to/audaciatechnology/implementing-temporal-table-auditing-in-software-development-projects-16k2
8. Testing an AI WhatsApp Chatbot - https://dev.to/audaciatechnology/testing-an-ai-whatsapp-chatbot-14l7
9. Choosing the Right Frontend Framework: React vs Vue vs Angular - https://dev.to/theodor_coin_4/choosing-the-right-frontend-framework-react-vs-vue-vs-angular-3igl
10. Oxygen discovered in most distant known galaxy - https://www.eso.org/public/news/eso2507/</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-21_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-21_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-21</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-21_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>Resumen Semanal: Deportes, Política Internacional y Noticias Impactantes</title><description>En este podcast repasamos las noticias más impactantes de la semana: desde la reaparición del fenómeno norcoreano desaparecido tras las pruebas nucleares, hasta el debut estelar de Huijsen con la selección española, pasando por el crucial partido España-Países Bajos en Mestalla, arbitrado por Clement Turpin.  Analizaremos el impactante juicio por la muerte de Maradona,  el dominio de Hamilton en la minipole de China,  el futuro de España en la Liga de las Naciones, la clasificación de Japón al Mundial 2026 con un Kubo brillante,  y la triste noticia del fallecimiento de un amigo de Robinho.  Además, revisaremos la tabla de posiciones de las Eliminatorias Mundial 2026 en Sudamérica. ¡No te lo pierdas!
Enlaces:
1. La nueva vida del fenómeno norcoreano que desapareció tres años por culpa de unas pruebas nucleares - https://www.marca.com/futbol/liga-italiana/2025/03/21/nueva-vida-fenomeno-norcoreano-desaparecio-tres-anos-culpa-pruebas-nucleares.html
2. Huijsen, ha nacido una estrella para España - https://www.marca.com/futbol/seleccion/2025/03/21/huijsen-nacido-estrella-espana.html
3. Clement Turpin será el árbitros del España-Países Bajos en Mestalla - https://www.marca.com/futbol/nations-league/2025/03/21/clement-turpin-sera-arbitros-espana-paises-bajos-mestalla.html
4. El juicio por la muerte de Maradona destapa nuevos dramas en "la casa del horror": llevaba muerto dos horas - https://www.marca.com/futbol/america/2025/03/21/juicio-muerte-maradona-destapa-nuevos-dramas-casa-horror-llevaba-muerto-dos-horas.html
5. Hamilton se 'desengancha' en China y se lleva la minipole por delante de Verstappen; Alonso 11º, Sainz 13º - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-china/2025/03/21/hamilton-desengancha-china-lleva-minipole-delante-verstappen-alonso-11-sainz-13.html
6. La vida de España en la Liga de las Naciones, en manos de Mestalla - https://www.marca.com/futbol/seleccion/2025/03/21/vida-espana-liga-naciones-manos-mestalla.html
7. Encuentran muerto a un amigo de Robinho implicado en la violación grupal por la que condenaron al ex del Madrid - https://www.marca.com/futbol/america/2025/03/21/encuentran-muerto-amigo-robinho-implicado-violacion-grupal-condenaron-ex-madrid.html
8. Cubarsí se rompe y hace debutar a Huijsen con la selección española - https://www.marca.com/futbol/seleccion/2025/03/20/cubarsi-rompe-debutar-huijsen-seleccion-espanola.html
9. Japón, primera clasificada para el Mundial 2026... con un Kubo estelar - https://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2025/03/20/japon-primera-clasificada-mundial-2026-kubo-estelar.html
10. Tabla de posiciones Eliminatorias Mundial 2026: Clasificación y resultados de Fecha 13 en Sudamérica - https://www.marca.com/futbol/america/2025/03/20/tabla-posiciones-eliminatorias-mundial-2026-clasificacion-resultados-fecha-13-sudamerica.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-21_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-21_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-21</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-21_noticiero_sport.png?raw=true" /></item><item><title>Resumen semanal:  Polémica, lluvias, incendios y corrupción</title><description>En este podcast analizamos las noticias más relevantes de la semana: desde las acusaciones de trato de favor en la contratación del hermano del presidente Sánchez, hasta las inundaciones en Madrid que obligan a restringir la movilidad.  Hablaremos del cierre del aeropuerto de Heathrow por un incendio, de la nueva ley que obligará a los fabricantes a costear las reparaciones de sus productos, y de las investigaciones judiciales sobre el exministro Ábalos y el caso del policía de los 20 millones emparedados, que incluye un impactante chat encriptado.  Prepárate para un análisis completo y sin tapujos de la actualidad.
Enlaces:
1. El PP pide a la Comisión Europea que analice la contratación del hermano de Sánchez por presunto "trato de favor" - https://www.elmundo.es/espana/2025/03/21/67dd3b48e9cf4a3d788b45c5.html
2. Emergencias pide restringir los desplazamientos por la lluvia en Madrid, se suspenden clases en las universidades y la crecida del Manzanares pone en riesgo el ramal de la M-30 a la M-40 - https://www.elmundo.es/madrid/2025/03/20/67dbfef0e9cf4af8518b45b2.html
3. El aeropuerto londinense de Heathrow permanecerá cerrado este viernes por un incendio en una subestación eléctrica - https://www.elmundo.es/economia/2025/03/21/67dd028fe4d4d823608b4591.html
4. El Gobierno obligará a fabricantes de móviles, ordenadores o electrodomésticos a costear su reparación aunque ya no estén en garantía - https://www.elmundo.es/economia/empresas/2025/03/21/67d6b6c0e85ece0a118b4581.html
5. El juez del Supremo rastrea 11 años de movimientos bancarios de Ábalos tras ver "corroborados" los pagos desvelados por Aldama - https://www.elmundo.es/espana/2025/03/20/67dc5e6ffdddff2a648b45c8.html
6. El chat encriptado donde el socio del policía de los 20 millones emparedados comerciaba con cocaína: plátanos macho, pistolas de oro y placas de farlopa 'CR7' - https://www.elmundo.es/cronica/2025/03/20/67dc5b4be85ece893b8b45b1.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-21_noticiero_elmundo.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-21_noticiero_elmundo.mp3</guid><pubDate>2025-03-21</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-21_noticiero_elmundo.png?raw=true" /></item><item><title>Seguridad, IA y nuevas tecnologías: Un resumen de las noticias más importantes</title><description>En este episodio, exploramos las últimas tendencias en tecnología.  Desde la implementación de control de acceso basado en roles (RBAC) en DRF y el manejo de versiones en la CLI de Terraform, hasta las novedades en PyTorch con AugMix y el potencial de Delta Lake UNIFORM en Databricks.  Además, analizamos el impacto del nuevo modelo de IA de Anthropic, Claude,  la polémica decisión de Italia contra Google por piratería, y la herramienta Landrun para aislar procesos Linux sin root ni contenedores. ¡Prepárate para una inmersión en el mundo de la programación, la inteligencia artificial y la seguridad!
Enlaces:
1. Implementing Role-Based Access Control (RBAC) in DRF - https://medium.com/@ewho.ruth2014/implementing-role-based-access-control-rbac-in-drf-9adfdd23545c?source=rss------programming-5
2. How Do You Play Around with Terraform CLI Versions? - https://dev.to/aws-builders/how-do-you-play-around-with-terraform-cli-versions-2ab9
3. AugMix in PyTorch (5) - https://dev.to/hyperkai/augmix-in-pytorch-5-1keh
4. Unlocking the Power of Delta Lake UNIFORM in Databricks - https://dev.to/anil_kumarmoka_f93e418d0/unlocking-the-power-of-delta-lake-uniform-in-databricks-297f
5. Anthropic’s Claude Computer Use: A Game Changer in AI - https://dev.to/jetthoughts/anthropics-claude-computer-use-a-game-changer-in-ai-3ihp
6. Italy demands Google poison DNS under strict Piracy Shield law - https://arstechnica.com/gadgets/2025/03/italian-court-orders-google-to-block-iptv-pirate-sites-at-dns-level/
7. Landrun: Sandbox any Linux process using Landlock, no root or containers - https://github.com/Zouuup/landrun</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-23_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-23_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-23</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-23_noticiero_technology.png?raw=true" /></item></channel>
</rss>