<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Halt And Catch</title>
    <link>https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/</link>
    <description>¡Bienvenidos a Halt And Catch! Subimos dos episodios diarios para mantenerte al tanto de lo último en el mundo de la tecnología. En el primer episodio del día, te traemos las noticias más importantes del ámbito tecnológico: innovaciones, avances y tendencias que están cambiando el mundo. En el segundo episodio, te mantenemos al día con todas las novedades sobre teléfonos móviles: lanzamientos, rumores, análisis y mucho más. ¡No te pierdas ningún detalle y únete a nuestra comunidad de entusiastas de la tecnología!</description>
    <language>es-es</language>
    <itunes:author>Halt And Catch</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Noticias diarias de tecnología y móviles.</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Halt And Catch es tu fuente diaria de noticias tecnológicas. Todos los días cubrimos las novedades más importantes en tecnología, incluyendo lanzamientos de dispositivos, avances en software, inteligencia artificial, y mucho más. Además, te traemos toda la información que necesitas sobre el mundo de los teléfonos móviles, desde los rumores hasta los análisis más detallados. ¡No te pierdas nuestros episodios para mantenerte al día en este emocionante mundo!</itunes:summary>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>Halt And Catch</itunes:name>
      <itunes:email>haltandcatchia@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/halt_cath.jpg"/>
    <itunes:category text="Technology"/>
    <item>
      <title>¡De IA a gatos líquidos! Lo más destacado de la semana en tecnología</title>
      <description>¡Bienvenidos a un nuevo resumen de las noticias más interesantes del mundo tech! En este video, te contamos sobre la inversión de Telefónica en un motor de búsqueda con IA, un experto en audio accidental, cómo elegir el tipo de dato SQL adecuado, un nuevo juego de mesa llamado Crokinole, una función para personalizar resúmenes de audio, una extensión para conectar Postgres y parquet, un abogado especializado en inmigración para startups que responde a preguntas, una herramienta de rotación de imágenes de Adobe impulsada por IA, un tutorial de desarrollo de juegos en Lisp y un estudio que revela que los gatos son casi líquidos. ¡Prepárense para una dosis de innovación, tecnología y entretenimiento!</description>
      <enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2024-10-18_noticiero_technology.mp3" length="1910421" type="audio/mpeg"/>
      <guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2024-10-18_noticiero_technology.mp3</guid>
      <pubDate>vie, 18 oct 2024 08:00:47 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:10:36</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title>El panorama móvil: Android 15, One UI 7, OnePlus 13, iPhone 16 Pro y más</title>
      <description>¡Hola a todos! En este video, repasamos las últimas noticias del mundo de la tecnología móvil. Hablaremos del lanzamiento estable de Android 15 para los Pixel, el nuevo Infinix Zero Flip, las especulaciones sobre el primer smartphone con Snapdragon 8 Elite en India, el nuevo ColorOS 15 de Oppo, el diseño del OnePlus 13, las nuevas exigencias de la App Store de la UE a los desarrolladores, el éxito de ventas del Pixel 9, el unboxing submarino del Realme GT7 Pro y, por último, comparamos el iPhone 16 Pro con el iPhone 16 Pro Max. ¡No te pierdas las últimas novedades y análisis!</description>
      <enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2024-10-18_noticiero_phones.mp3" length="1400877" type="audio/mpeg"/>
      <guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2024-10-18_noticiero_phones.mp3</guid>
      <pubDate>vie, 18 oct 2024 15:10:47 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:07:46</itunes:duration>
    </item>
    <item>
      <title> Tecnología, Salud y Futuro: Un Repaso a las Noticias Más Importantes </title>
      <description>¡Prepárate para un viaje alucinante por el mundo de la tecnología! En este vídeo, exploraremos temas que van desde el desarrollo web y el aprendizaje automático hasta la seguridad informática y la investigación médica. Descubriremos las últimas tendencias, aprenderemos sobre herramientas esenciales como GitHub y Terraform, y discutiremos los desafíos que enfrenta la humanidad, como la resistencia bacteriana y la protección del copyright en la era de la IA. ¡Únete a nosotros para una emocionante inmersión en el mundo de la innovación! 
Links:
1. https://dev.to/kiran_baliga/a-beginners-guide-to-github-3966
2. https://dev.to/sane08/vulnerability-research-57ej
3. https://dev.to/s3cloudhub/mastering-multi-cloud-infrastructure-with-terraform-a-game-changer-for-modern-it-563j
4. https://dev.to/priyanshu2k3/managing-swap-space-on-linux-3epm
5. https://dev.to/abhinowww/how-to-build-deep-learning-applications-with-react-using-transformersjs-370a
6. https://dev.to/ashcodebd/responsive-web-design-where-and-why-you-should-learn-it-3ejl
7. https://dev.to/vishal_tiwari_114f21d14e5/redux-toolkit-react-thunk-and-react-sagalearn-from-vishal-tiwari-58b
8. https://phys.org/news/2024-10-team-antibiotic-bacterial-cells-destruct.html
9. https://www.thebookseller.com/news/penguin-random-house-underscores-copyright-protection-in-ai-rebuff
10. https://wellcome.org/news/strep-bacteria-kill-half-million-year-why-dont-we-have-vaccine
</description>
      <enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2024-10-19_noticiero_technology.mp3" length="3004677" type="audio/mpeg"/>
      <guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2024-10-19_noticiero_technology.mp3</guid>
      <pubDate>sáb, 19 oct 2024 08:24:11 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:16:41</itunes:duration>
    </item>
  </channel>
</rss>