<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss
  xmlns:ns0="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Halt And Catch</title>
    <link>https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/</link>
    <description>¡Bienvenidos a Halt And Catch! Subimos dos episodios diarios para mantenerte al tanto de lo último en el mundo de la tecnología. En el primer episodio del día, te traemos las noticias más importantes del ámbito tecnológico: innovaciones, avances y tendencias que están cambiando el mundo. En el segundo episodio, te mantenemos al día con todas las novedades sobre teléfonos móviles: lanzamientos, rumores, análisis y mucho más. ¡No te pierdas ningún detalle y únete a nuestra comunidad de entusiastas de la tecnología!</description>
    <language>es-es</language>
    <ns0:author>Halt And Catch</ns0:author>
    <ns0:subtitle>Noticias diarias de tecnología y móviles.</ns0:subtitle>
    <ns0:summary>Halt And Catch es tu fuente diaria de noticias tecnológicas. Todos los días cubrimos las novedades más importantes en tecnología, incluyendo lanzamientos de dispositivos, avances en software, inteligencia artificial, y mucho más. Además, te traemos toda la información que necesitas sobre el mundo de los teléfonos móviles, desde los rumores hasta los análisis más detallados. ¡No te pierdas nuestros episodios para mantenerte al día en este emocionante mundo!</ns0:summary>
    <ns0:explicit>no</ns0:explicit>
    <ns0:owner>
      <ns0:name>Halt And Catch</ns0:name>
      <ns0:email>haltandcatchia@gmail.com</ns0:email>
    </ns0:owner>
    <ns0:image href="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/halt_cath.jpg" />
    <ns0:category text="Technology" />
    <item>
      <title>Seguridad informática, IA y diseño de sistemas: Análisis de las últimas tendencias</title>
      <description>En este podcast, analizamos las implicaciones éticas del *spoofing* de IP y su examen técnico para profesionales de seguridad.  Exploramos cómo simular conexiones lentas con Network Link Conditioner.  Profundizamos en el diseño de sistemas de bajo nivel a través de un ejemplo práctico: la resolución del "problema del estacionamiento".  Además, discutimos el auge de la IA para la codificación con Cursor AI y, finalmente, examinamos la seguridad de deshabilitar el servicio ejecutable antimalware.
Enlaces:
1. Ethical Implications of IP Spoofing: A Technical Examination for Security Practitioners - https://dev.to/micromax/ethical-implications-of-ip-spoofing-a-technical-examination-for-security-practitioners-10ah
2. Network Link Conditioner: Simulando Conexões Lentas - https://dev.to/hjdesigner/network-link-conditioner-simulando-conexoes-lentas-20o3
3. Low Level System Design Interview: Solving the Parking Lot Problem in 45 Minutes - https://code.likeagirl.io/low-level-system-design-interview-solving-the-parking-lot-problem-in-45-minutes-bc9626db0473?source=rss------programming-5
4. The Rise of Cursor AI: The Future of AI-Powered Coding - https://dev.to/aryan015/the-rise-of-cursor-ai-the-future-of-ai-powered-coding-hde
5. Understanding Antimalware Service Executable: Is It Safe to Disable? - https://dev.to/hardy_mervana/understanding-antimalware-service-executable-is-it-safe-to-disable-57e2</description>
      <enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-14_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" />
      <guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-14_noticiero_technology.mp3</guid>
      <pubDate>2025-03-14</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>