<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Halt And Catch</title>
    <link>https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/</link>
    <description>¡Bienvenidos a Halt And Catch! Subimos dos episodios diarios para mantenerte al tanto de lo último en el mundo de la tecnología. En el primer episodio del día, te traemos las noticias más importantes del ámbito tecnológico: innovaciones, avances y tendencias que están cambiando el mundo. En el segundo episodio, te mantenemos al día con todas las novedades sobre teléfonos móviles: lanzamientos, rumores, análisis y mucho más. ¡No te pierdas ningún detalle y únete a nuestra comunidad de entusiastas de la tecnología!</description>
    <language>es-es</language>
    <itunes:author>Halt And Catch</itunes:author>
    <itunes:subtitle>Noticias diarias de tecnología y móviles.</itunes:subtitle>
    <itunes:summary>Halt And Catch es tu fuente diaria de noticias tecnológicas...</itunes:summary>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>Halt And Catch</itunes:name>
      <itunes:email>haltandcatchia@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/halt_cath.jpg" />
    <itunes:category text="Technology" />
  <item><title>Champions, polémica y futuro incierto: Resumen de la semana deportiva</title><description>En este podcast analizamos las últimas noticias del mundo deportivo: el Real Madrid y su lucrativa victoria en la Champions League; la adquisición de los derechos de la Champions por Relevent; las polémicas declaraciones de Van Basten sobre el penalti a Julián Álvarez; las dudas de Verstappen y Red Bull sobre su competitividad; y los movimientos en el mercado de fichajes con Asensio, Huijsen, Iñigo Martínez e Isco como protagonistas. ¡No te pierdas nuestro análisis!
Enlaces:
1. El Madrid vuelve a forrarse con la Champions - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/14/madrid-vuelve-forrarse-champions.html
2. Relevent se hace con los derechos de la Champions - https://www.marca.com/futbol/champions-league/2025/03/14/relevent-derechos-champions.html
3. Van Basten se pronuncia sobre el penalti de Julián: "La UEFA tiene la obligación de arreglar esto" - https://www.marca.com/futbol/atletico/2025/03/14/basten-pronuncia-sobre-penalti-julian-uefa-obligacion-arreglar-esto.html
4. ¿Crisis para Verstappen y Red Bull?: "Nos falta algo para luchar arriba" - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/14/crisis-verstappen-red-bull-falta-luchar.html
5. Asencio adelanta a Huijsen, regresa Iñigo Martínez y no entra Isco - https://www.marca.com/futbol/seleccion/2025/03/14/asencio-adelanta-huijsen-regresa-inigo-martinez-entra-isco.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-15</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-15_noticiero_sport.png?raw=true" /></item><item><title>Tecnologías Emergentes, Ciberseguridad y Desarrollo Web: Un Resumen Semanal</title><description>En este episodio, exploramos las últimas tendencias en tecnología.  Analizaremos cómo las grandes empresas tecnológicas manejan incidentes, te guiaremos en la creación de un sistema de autenticación personalizado en Django, y desentrañaremos cómo la IA está revolucionando el web scraping.  Además,  discutiremos la desnormalización para optimizar el rendimiento de aplicaciones y te daremos un resumen de las noticias más importantes en seguridad informática de la semana del 14 de marzo de 2025. ¡Prepárate para una dosis de conocimiento tecnológico!
Enlaces:
1. What Big Tech Companies Can Teach Us About Incident Management - https://dev.to/leotulii/what-big-tech-companies-can-teach-us-about-incident-management-1dof
2. How to Build a Custom Django Authentication System: A Comprehensive Guide. - https://dev.to/eslintpurity/how-to-build-a-custom-django-authentication-system-a-comprehensive-guide-33de
3. How AI is Revolutionizing Web Scraping: Techniques and Code Examples - https://dev.to/alex_aslam/how-ai-is-revolutionizing-web-scraping-techniques-and-code-examples-6k1
4. Aplicações mais rápidas com desnormalização - https://dev.to/guil95/aplicacoes-mais-rapidas-com-desnormalizacao-2em1
5. Security news weekly round-up - 14th March 2025 - https://dev.to/ziizium/security-news-weekly-round-up-14th-march-2025-2mai</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-15_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-15</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-15_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>Desarrollo Full-Stack, APIs y AI: Tutoriales y Buenas Prácticas</title><description>En este episodio del podcast, exploramos las últimas tendencias en desarrollo de software.  Analizaremos la configuración de proyectos React con Vite, el entendimiento y las mejores prácticas de APIs REST, incluyendo una implementación con CampusX.  Hablaremos sobre la validación de respuestas de APIs de IA con Zod y AJV, y cómo evitar problemas en el frontend.  Además, discutiremos el impacto de una empresa de desarrollo de agentes de IA en el futuro de la automatización,  la estructura de un proyecto PHP Symfony,  la corrección de autenticación débil en APIs de Laravel, la creación de un scaffold fullstack con smota-app,  la construcción de una red social con Web4 Lite de Linkspreed, cómo ocultar cambios locales en Git sin ignorar archivos, y finalmente, presentaremos Aiopandas, una librería para acelerar las llamadas a APIs e LLMs con Pandas.
Enlaces:
1. React প্রজেক্ট Vite দিয়ে সেটআপ করার পদ্ধতি - https://dev.to/programmerhasan/react-prjektt-vite-diye-settaap-kraar-pddhti-5a7h
2. Understanding REST APIs and Best Practices (With CampusX Implementation) - https://dev.to/prathvihan108/understanding-rest-apis-and-best-practices-with-campusx-implementation-64c
3. How to Validate AI API Responses with Zod and AJV (and Avoid Breaking Your Frontend) - https://dev.to/elvisans/how-to-validate-ai-api-responses-with-zod-and-ajv-and-avoid-breaking-your-frontend-30b
4. How an AI Agent Development Company is Shaping the Future of Automation - https://dev.to/globalnodes/how-an-ai-agent-development-company-is-shaping-the-future-of-automation-353d
5. Arborescence d’un projet PHP Symfony - https://dev.to/neothone/arborescence-dun-projet-php-symfony-34go
6. How to Fix Weak API Authentication in Laravel (With Code Examples) - https://dev.to/pentest_testing_corp/how-to-fix-weak-api-authentication-in-laravel-with-code-examples-443c
7. The Journey to my Fullstack Scaffold: create smota-app - https://dev.to/atoms19/the-journey-to-my-fullstack-scaffold-create-smota-app-1ed
8. How to Build Your Own Social Network with Web4 Lite from Linkspreed - An Open Source Facebook Clone @Home - https://dev.to/web4/how-to-build-your-own-social-network-with-web4-lite-from-linkspreed-an-open-source-facebook-47c4
9. How to Hide Local Git Changes Without Ignoring Files - https://dev.to/sarath191181208/what-git-hide-1da3
10. Show HN: Aiopandas – Async .apply() and .map() for Pandas, Faster API/LLMs Calls - https://github.com/telekinesis-inc/aiopandas</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_technology.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_technology.mp3</guid><pubDate>2025-03-16</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-16_noticiero_technology.png?raw=true" /></item><item><title>Resumen deportivo: Polémica, lesiones, retrasos y ¡penaltis!</title><description>En este podcast repasamos la actualidad deportiva más candente: desde la polémica sobre las 72 horas de descanso para los equipos de fútbol, con la respuesta de Tebas y la decisión final del Real Madrid, hasta el análisis de la accidentada carrera de Fórmula 1 en Australia, con el caos generado por la lluvia y el gran rendimiento de Max Verstappen.  Hablaremos de la lesión de Gayà, las declaraciones de Alonso sobre el GP de Australia,  el partido Atlético-Barcelona, la suspensión de la F2 y la posibilidad de aplazamiento de la F1, las quejas del vestuario sobre las condiciones de juego, la aclaración de LaLiga sobre el Madrid y el Villarreal, y la locura de penaltis vivida en el Mallorca-Espanyol. ¡No te pierdas el resumen de la semana deportiva más intensa!
Enlaces:
1. Tebas responde al debate de las 72 horas - https://www.marca.com/futbol/2025/03/16/tebas-responde-debate-72-horas.html
2. Gayà y una luxación imposible: le colocaron el dedo sobre el césped - https://www.marca.com/futbol/valencia/2025/03/16/gaya-luxacion-imposible-le-colocaron-dedo-sobre-cesped.html
3. Alonso: "La gravilla de la curva 6 ha sido un fantasma cada vez que pasaba por allí; un error muy costoso" - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/16/alonso-gravilla-curva-6-sido-fantasma-vez-pasaba-error-costoso.html
4. La lluvia y el caos tapan el ciclón McLaren; Norris sobrevive a todo y Max pesca el segundo - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/16/lluvia-caos-tapan-ciclon-mclaren-norris-sobrevive-max-pesca-segundo.html
5. Atlético de Madrid - Barcelona: horario, dónde ver hoy en TV y canal del partido de LaLiga EA Sports - https://www.marca.com/futbol/primera-division/2025/03/14/atletico-de-madrid-barcelona-horario-donde-ver-hoy-en-tv-y-canal-del-partido-de-laliga-ea-sports.html
6. Se suspende la F2 y se baraja la posibilidad de retrasar la F1 en Australia - https://www.marca.com/motor/formula1/gp-australia/2025/03/16/suspende-f2-baraja-posibilidad-retrasar-f1-australia.html
7. El vestuario también se queja: de "ha sido una falta de respeto" a "esto es por la salud de todos los equipos" - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/15/vestuario-tambien-queja-sido-falta-respeto-esto-salud-todos-equipos.html
8. LaLiga dice que el Madrid no pidió cambiar el partido contra el Villarreal - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/15/laliga-dice-madrid-pidio-cambiar-partido-villarreal.html
9. Una locura de penaltis en el Mallorca-Espanyol: señalan cuatro a los baleares, lanzan tres, uno se repite... - https://www.marca.com/futbol/primera-division/2025/03/15/locura-penaltis-mallorca-espanyol-senalan-cuatro-baleares-lanzan-tres-repite.html
10. Oficial: "El Real Madrid no volverá a jugar nunca más un partido sin tener 72 horas de descanso" - https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2025/03/15/oficial-real-madrid-volvera-jugar-nunca-partido-72-horas-descanso.html</description><enclosure url="https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_sport.mp3" length="0" type="audio/mpeg" /><guid>https://danielnunezcano.github.io/haltandcatch/audio/2025-03-16_noticiero_sport.mp3</guid><pubDate>2025-03-16</pubDate><itunes:duration /><itunes:image href="https://github.com/danielnunezcano/haltandcatch/blob/main/images/2025-03-16_noticiero_sport.png?raw=true" /></item></channel>
</rss>